劉兆佳：以往在立法會所謂關鍵少數 做法不利香港

全國港澳研究會副會長劉兆佳認為，全國人大的決定令行政長官及立法會議員均要經選委會提名，立法會應與政府有良好的合作，不會是為反對而反對，或想癱瘓政府施政，認為立法會對行政機關的制衡作用，應集中在提出不同的政策建議和批評施政失誤等方面。

被問到將來立法會是否仍有否決權，劉兆佳認為，立法會與政府合作制訂政策的過程中，日後已建立良性的合作關係，而以往在立法會所謂的關鍵少數，是由反對派創作出來的角色，做法不利香港。

劉兆佳又說，行政長官候選人需在選委會5個界別，同時取得提名，才能入閘的要求合理，才能達到候選人具廣泛代表性的要求。今次的決定，未有對立法會候選人提出相同的提名要求，如果立法會候選人都需取得5個界別的選委提名才能參選，他相信反對派將很難入閘參選。

另外，他相信，資格審查委員會或以負面清單的方式，列明曾從事哪種言行的人士未能參選，來處理候選人入閘的問題。

有中國特色的選舉制度